<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>文章 on Jokatu's blog</title><link>https://jokatu.github.io/posts/</link><description>Recent content in 文章 on Jokatu's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jokatu.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>年终总结</title><link>https://jokatu.github.io/posts/sum-up/</link><pubDate>Wed, 31 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jokatu.github.io/posts/sum-up/</guid><description>&lt;p>今天是2025年最后一天，2025对我而言是特殊的一年，做个总结很有必要。
&lt;br>
不管怎样今年终于迈出了这一步，跳出机器自己来尝试实现目标，当然也遇到了这样那样的困难，走的不算顺利，想做的一些事很多也没做成，但我感觉到自己有所进步，成熟了一咻咻。
&lt;br>
今年我换了住处，尝试自己做饭等等，增加了生活经验。
做了肠胃的检查，让身体恢复到一个正常状态。
考回了驾照，买了小电驴。
&lt;br>
这些事当然离不开父母的帮助，我也确实地思考了许多，生活、人际交往等等我还有很多欠缺的东西，我还需要更多历练和成长。我想首先我应该保持真诚和人交往，尝试往前多迈一小步。
&lt;br>
今年奶奶离开了，追悼会办的算隆重，来了很多人。但想到我自己，对奶奶的关心很少，她有些经历在悼词里才第一次了解，很后悔没能多一点陪伴，尤其是现在自己同样也是独居的状态，不管表现得如何坚强，人总还是需要陪伴和爱。去年小舅舅离开也是一样，我也遗憾没能和他多聊聊，表达自己的困惑，交流想法。怯懦和犹豫让我失去了很多机会，我想我应该勇敢面对内心的想法，表达出自己的感受，毕竟人只有一辈子，先去做才能少一些遗憾。
&lt;br>
谈到制作游戏，今年我一半热情一半怀疑地开始独自开发游戏，到年尾了，项目看起来还差了不少，年初的承诺没有实现，确实让人沮丧。前面3个原型都各种原因放弃了，走到当前这个方向，我比较确定项目有足够的潜力，我也有能力完成。
&lt;br>
游戏项目通常很容易延期，这成为我安慰自己的原因，但其中耗费的时间和精力，我需要对自己交代，因此，把握好时间，做好计划，切实的提高开发技能等等，都是我应该不断提醒自己的事。值得庆幸的是，农历新年还有一个半月，容我耍个赖皮，继续完成今年的承诺！做下去，做出来！
&lt;br>
差点忘了，和25年一样，26年对我也会是重要的一年，我想要好好地完成项目，我想要更打开自己，保持善良，保持幽默，多一些交往，推进人生的体验。&lt;/p></description></item><item><title>游戏想法</title><link>https://jokatu.github.io/posts/game-idea/</link><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://jokatu.github.io/posts/game-idea/</guid><description>&lt;p>脑袋里有很多想法，但当我想动手时却总是觉得不够好，大脑一片空白，没有动力开始。
&lt;br>
于是我开始在网上看游戏开发的讲座，尝试学习前辈的经验。其中sokpop的分享令我印象深刻。&lt;/p>
&lt;iframe width="560" height="315"
src="https://www.youtube.com/embed/3AUqfv6oBFQ?start=519&amp;autoplay=1&amp;rel=0"
frameborder="0"
allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
allowfullscreen>
&lt;/iframe>
&lt;br>&lt;br>
Aran Koning分享了他对Game Idea的看法，他认为很容易想出游戏创意，总结了一些生产的方法，比如
&lt;blockquote>
&lt;p>美术（外观）&lt;br>
氛围&lt;br>
类型融合&lt;br>
技术实验&lt;br>
机制创新（交互）&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>而什么是好的想法，他也给出判断方法&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我想制作这个游戏&lt;br>
我能制作这个游戏&lt;br>
想法将带来新的想法&lt;br>
想法必须具有独特性&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>分别解释为&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>它让我有动力去完成&lt;br>
它是可行的，在有限的时间和技能条件下能完成&lt;br>
这个想法会带来新的想法，会让人联想更多的可能&lt;br>
独特性意味着它易于描述，易于推销&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;br>
他认为执行想法非常关键。在执行过程中，经常发生想法被证明不够好，做出来不够有趣，这时不要轻易放弃，可以不拘泥于最初的想法，而是在基础上发展变化，尝试一切能变好的方法，也许变得和最初大不一样，但它变得更加有趣。
&lt;br>&lt;br>
如何面对一片空白？如何执行一个想法？如何面对想法的缺陷？如何让想法发展进化？如何让它有趣、有效？我想这些问题难以找到一劳永逸的解决方案，好的想法和灵感不会唾手可得，需要不断思考、尝试才会出现。
&lt;br>&lt;br>
stackland来源于基本的想法，把卡片叠起来让事情发生，kingdom从简单的骑马闲逛动画发展而来，the hex在最后阶段成功从一个不够好的情况扭转完成。游戏想法就像埋下一颗种子，喂养它，看它生长发展，它可以变化，就算在制作途中也仍然有机会去改变。不同于在工作中按照策划文档行事，这更适合独立开发，围绕游戏核心发展，重点是让游戏变得有趣。
&lt;br>&lt;br>&lt;br>
另一方面，更现实的角度是sokpop完成了大量小游戏，他们也在总结什么样是有效的，更不应轻易放弃。
&lt;br>
关于有效的游戏想法，讲座最后Tijmen Tio做了整理。
&lt;blockquote>
&lt;p>模拟经营、城市建造&lt;br>
非线性，可重玩的&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>我想这是因为玩家想在其中投入大量时间，这样才认为值得。显然simmland和stackland完全符合，在这两个游戏中我认为新鲜的交互、持续的收费/威胁和有效的游戏类型是关键，所以在交互/机制之上发想看起来是个好方法。
&lt;br>
最后，我想起一首关于灵感的歌&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>也许是天气 也许是运气&lt;br>
也许是因为有人不放弃&lt;br>
也许是天意 也许不愿意&lt;br>
也许是因为她 还是因为我和你&lt;/p>
&lt;p>—因为你 方大同&lt;/p>&lt;/blockquote>
&lt;p>答案也许就在那里，没有很远，我需要更多的耐心，一切只是过程。&lt;/p></description></item></channel></rss>